究竟吸幾多才會死得人 - 林夕

究竟吸幾多才會死得人 - 林夕

邵家輝怒丟食衛局：「×你，你點解讀啲又唔讀啲嘅呢？你讀啲對你啱嘅嘢，你真係好奇怪！」

現役自由黨議員這罕見的沖天一×為紅顏，是為那位常秘，關於全面禁止電子煙以及加熱煙最新修訂草案，常秘對着報告唸書，讀到「含有基因毒性及細胞」，漏讀那幾個字就是「但含量非常少。」

連讀FDA報告都可以選擇性忽略關鍵字眼，何止膽大包天，實在欺人太甚，欺負議員都在瞌眼瞓。更令人可怒也的還在後頭，那常秘之後支支吾吾的，明顯給×的語言暴力衝擊了信心，「er、er、er呢幾十隻係加熱煙產品入面……比傳統煙含量更加高嘅有毒物質呢，因為都係化學物質，係呢度去讀呢啲名呢，去臚列呢啲名呢，係意義不大。」

真係意義不大，政府不如要禁就禁。因為都是化學物質，公佈出來都多餘，講畀你聽都嘥氣，係咪咁話？這是在專業前傲慢，在真相前自卑。

恃着權力與專業，對市民不屑的態度，存在已久，當年廿三條，葉劉一樣說法例複雜，唔通同的士佬、喺麥當勞打工嘅解釋咩。

今時唔同往日，這次逆權之夏、多事之秋、覺醒之冬，公民意識回春，高手在民間，專業人士在網路，什麼化學物質那麼高深啊，香港就沒有唸過生化學的人？以前或許是沈默一群，誰叫你政府淪落到公信力色即是空空即是色？無受想行識，有學識的人會請你說清楚。

學邵家輝話齋，化學物質，大家都吸緊，究竟名字叫什麼？吸幾多才會死得人？電子煙加熱煙毒素像蒙了面說不清楚，總之要禁，那催淚彈呢，到目前為止，已經發放了接近一萬枚，數量以及後遺震驚國際，食物衛生局長依然將良心蒙面，說什麼化學粒子會沈降在物件表面，粉塵會下降，不會隨風飄散。

她以為二噁英我們沒聽過麼？二噁英我們沒聽過，也聽過有樣東西叫谷歌，沒受過政治審查的。我當然不是醫生與藥物學專家，但我吃下的每種焦慮症的藥物，都會先上網，老實說，作用與副作用都有專業網羅列分明，二噁英也不會例外。不是說網搜就能尋找專業知識與真相，但起碼有個大概，大概不是大台新聞是是旦旦，當然還是要問醫生。

我想說的是，台灣有句俗語：「沒有學識，也會有常識，沒有常識，也會看電視，沒看電視，也會上夜市。」問問市民，市區車輛繁忙，下降的粉塵不會降落在交通工具，不斷傳播？問問居民，空氣有沒有異味吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

支持夕爺

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！